點解隊名、人名咁多大陸譯法，國家就無？

車路士 > 切爾西
馬體會 > 馬競
碧咸 > 貝克漢姆

但國家隊就無

點解可以咁撚蠢問埋 d on9無極限既問題

國家名有官方譯法

星加坡→新加坡

馬來西亞
馬拉
危地馬拉

紐西蘭同新西蘭

港支譯哥斯達黎加
台灣譯哥斯大黎加

港支譯科特迪瓦
台灣譯象牙海岸

ON9仔 你覺得真係冇？
澳洲同澳大利亞呀

係喎
Sor

支那國: 老撾
中華民國: 寮國

陶傑都屌香港人跟左支那個低劣叫法

方今由中國人的勢利視點，名字最醜陋的國家叫做「老撾」。本名寮國，中華民國、新加坡、英治時代的香港，都稱寮國，物產豐富，民風純樸，直到法治時代，本來安居樂業。
寮國在中國古代，曾稱為南業、瀾滄、蘭章，本來都體面，不知何故，又曾稱老撾、老抓、老丫、潦渣，這另一組名字，狀未開化，就很野蠻。
中國的陳毅，親自統一定性為「老撾」──這個「撾」字，是一隻野獸，伸出爪子來敲抓的意思，像你家養的狗直立時抓門板。陳毅不知與寮國有什麼仇，要將人家這樣妖魔化。當然，在定為「老撾」時，老撾剛出現了共產黨，首領是一個叫蘇發努馮的工人，雖皇族出身，法國留學回到寮國，卻發動鬥殺地主，與胡志明波爾布特等獠廝混在一起，所以這個名稱，倒也貼切。
中文凡以「老」字起頭，除了老師，都不是好東西，像老千、老鴇、老舉。我很奇怪為何寮國今日會容許中國人暗示自己是直立的一群獸爪子，可能窮得交關，需要中國的資金也說不定。
香港特區的華文傳媒，今天也跟着大陸，老撾老撾的亂叫。香港不是有反歧視條例和平機會的嗎？偶爾直立伸爪子抓狂敲打的犬類動物，自己倒有很多，所以我一聽見叫「老撾」，就想笑。

突尼斯

新西蘭
紐西蘭

事實上，在西元1985年時，該國總統在聯合國大會上，嚴正要求世界各國全面改稱該國為「科特迪瓦」，不要再用舊稱或是意譯的國名稱呼該國
此要求受到聯合國承認，於該年度的12月31日起，全球國家正式改稱其「科特迪瓦」
但我國一直這麼稱呼他們，他們難道不想找我們算帳嗎？
說到這裡就心酸了，由於兩國並無邦交，且我國在西元1985年早已失去聯合國會員資格

克羅埃西亞，克羅地亞
奈及利亞，尼日利亞

弱會都上到抄登🤔

中國香港
vs
香港

尼日利亞

以前香港都係用象牙海岸

又唔見英文唔用Ivory Coast
根本睇你有冇心

而且香港都有唔少名 細節上有差別(左蝗右港)：
亞美尼亞→阿美尼亞
肯尼亞→肯雅
朝鮮→北韓
韓國→南韓
澳大利亞→澳洲
新西蘭→紐西蘭
沙特→沙地

當然有唔少已經開始改緊

因為唔再用 Ivory Coast 喇。

朝鮮→北韓
韓國→南韓

香港傳媒都係左邊稱呼了, 大約5至6年前改左。
日本就一路叫北韓做朝鮮。
其實叫北韓的確唔算正確

英文真係已經唔叫 Ivory Coast 嫁啦
官方英文名係 Republic of Côte d'Ivoire

官方名同正式名係兩回事嚟

正式名係英文嚴格規定平時稱呼呢個國家叫咩名
舉個例 南北韓， 係south korea同north korea
而唔係republic of korea / PR Korea

台灣一定係叫Taiwan而唔係中華民國ROC

仲有一個特別D, 甘比亞 Gambia
英文正式名係The Gambia
同埋巴哈馬 係The Bahamas

錯晒，你唔好誤人子弟

首先香港主流都仲喺用南北韓，傳媒係有指引咁用嘅
第二，日本係叫北朝鮮唔係朝鮮
第三，用N/S Korea係一個西方定嘅正式名
冇話準唔準確，正如Ivory Coast, 全世界都知意譯係咁，但佢都要堅持你用法文音譯，官方用法而已，而個人亦prefer用南北韓